EPOKA UNIVERSITY - FREQUENTLY ASKED QUESTIONS
Test Questions and Answers

===========================================
ACADEMIC CALENDAR 2025-2026
===========================================

Q: When does the Fall semester 2025 begin for undergraduate students?
A: Courses begin on October 6, 2025.

Q: When is the Add/Drop period for Fall 2025?
A: The Add/Drop period is October 13-17, 2025.

Q: When are midterm exams for Fall 2025 semester?
A: Midterm exams are November 17-21, 2025.

Q: When do final exams take place for Fall 2025 semester?
A: Final exams are January 26 – February 7, 2026.

Q: When does the Spring semester 2026 begin?
A: The Spring semester begins on February 23, 2026.

Q: When is the graduation ceremony for 2025-2026?
A: The graduation ceremony is on June 25, 2026.

Q: What holidays are observed in November 2025?
A: November 22-24 is Alphabet Day and November 28-29 is Flag and Liberation Day.

Q: When are Spring 2026 final exams?
A: Spring final exams are June 1-13, 2026.

Q: When does the Summer semester run?
A: Summer courses run July-August 2026, with final exams August 31 – September 3, 2026.

Q: When do Master's programs courses begin in Fall 2025?
A: Master's courses begin on October 20, 2025.

===========================================
SCHOLARSHIPS
===========================================

Q: What scholarship types are available for Bachelor students?
A: Merit-Based Scholarships based on high school GPA, Matura State Exam, or SAT results offering 100%, 75%, or 50% discounts. Special Category Scholarships are available for students with disabilities, children of Albanian policemen killed in duty, orphans from low-income families, Roma and Egyptian community members, sportsmen with high Olympic sports results, and high-achieving graduates from Vora Municipality high schools.

Q: What CGPA must I maintain to keep a scholarship below 75%?
A: You must maintain a CGPA of at least 2.50/4.00. If your CGPA drops below 2.50, the scholarship is halved the next year. If CGPA returns to 2.50 or above, you regain the full scholarship. If it remains below 2.50, you lose the scholarship completely.

Q: What CGPA is required to maintain a scholarship of 75% or higher?
A: You must maintain a CGPA of at least 2.75/4.00, with similar reduction and recovery rules applying.

Q: What scholarship discount do Epoka University graduates with CGPA 3.50-3.99 get for Master's?
A: They receive a 40% tuition discount for Master's programs.

Q: What scholarship do external graduates with CGPA 9.00-9.49 in Albanian system receive for Master's?
A: They receive a 20% tuition discount for Master's programs.

Q: What requirements must scholarship students meet besides CGPA?
A: Students must complete studies in normal duration with no study interruption, actively participate in extracurricular activities, adhere to the Code of Ethics and discipline, have no horizontal transfers within the university, and represent the university with integrity.

Q: What scholarship does a Master's student from Epoka with CGPA 4.00 receive?
A: They receive a 50% discount or are considered top-ranked.

Q: How long does the Master's scholarship discount apply?
A: The discount applies for the normal study duration only.

===========================================
STUDENT TRANSFER
===========================================

Q: When can I apply for a student transfer?
A: Applications must be submitted during the period specified in the academic calendar.

Q: How long does it take to get a transfer decision?
A: Decisions are typically rendered within one week of document submission to the Admission Office.

Q: When can Bachelor students transfer between semesters?
A: Transfers are possible between the 2nd and 6th semesters for 3-year programs, or 8th semester for 4-year programs.

Q: What is the minimum grade required for Bachelor transfer credit recognition?
A: Credits are recognized only for courses with a grade of at least 1.00/4.00.

Q: What CGPA is required for Master's transfer?
A: A minimum CGPA of 2.00/4.00, which is equivalent to 70/100, is required.

Q: What minimum grade is needed for Master's transfer credit recognition?
A: Courses must have a grade of at least 2.50/4.00 for credit recognition.

===========================================
STUDENT CLUBS
===========================================

Q: How many students are needed to establish a student club?
A: At least six students must submit a request along with required documents.

Q: What documents are required to establish a student club?
A: A draft-statute of the club and a signed document from a staff member agreeing to act as the Student Club Advisor.

Q: Who approves student club establishment?
A: The Dean of Students evaluates and approves the establishment of student clubs.

Q: How long does a student club operate?
A: Student clubs operate for one academic year.

Q: Can one student join multiple clubs?
A: Yes, one student may join multiple clubs.

Q: What happens if a club is inactive for two months?
A: Clubs that are inactive for two months after the start of the academic year may receive a warning or be closed by the Dean of Students.

===========================================
ATTENDANCE AND ACADEMIC POLICIES
===========================================

Q: What is the minimum attendance requirement for lectures in Master's programs?
A: At least 60% attendance is required for lectures.

Q: What is the minimum attendance for practice, seminars and laboratories?
A: At least 75% attendance is required for practice, seminars, and laboratories.

Q: What happens if I don't meet attendance requirements?
A: Non-compliance is reported monthly to the Department Coordinator. You cannot attend classes or take exams without proper registration and meeting attendance requirements.

Q: What is the maximum study duration for Master of Science programs?
A: The maximum duration is 4 years or 8 semesters, with a normal duration of 2 years or 4 semesters.

Q: What is the maximum study duration for Professional Master programs?
A: The maximum duration is 2 years or 4 semesters, with a normal duration of 1 year or 2 semesters.

Q: What is the passing grade for courses?
A: The passing grade is CC, which is 2.00/4.00 or 70-74 points, or higher.

Q: What CGPA is required to graduate from a Master's program?
A: A CGPA of at least 2.00/4.00 is required, with no FD or FF grades.

Q: Can I take exams if I haven't paid tuition?
A: No, tuition payment is required before you can attend classes or take exams.

===========================================
THESIS REQUIREMENTS
===========================================

Q: When can I start my Master of Science thesis?
A: You can start after completing all courses except professional practice, typically in the 4th semester.

Q: What CGPA is required to be eligible for MSc thesis?
A: A CGPA of at least 2.00/4.00 with no FD or FF grades by the end of the 3rd semester.

Q: When should my MSc thesis supervisor be appointed?
A: The thesis supervisor should be appointed by the end of the 3rd semester.

Q: When should my MSc thesis topic be assigned?
A: The thesis topic should be assigned by the end of the 3rd semester.

Q: How long is the thesis defense?
A: The thesis defense duration is 45 to 90 minutes.

Q: Who can be my thesis supervisor?
A: A thesis supervisor must have at least a PhD degree.

===========================================
LIBRARY RULES
===========================================

Q: What items are prohibited in the library?
A: Food, beverages, and tobacco are strictly forbidden. Mobile phone use, loud talking, and noise are also prohibited in the library.

Q: Do I need to present anything to borrow from the library?
A: Yes, you must present your University ID to borrow materials from the library.

Q: Can I borrow theses and dictionaries from the library?
A: No, theses, dictionaries, encyclopedias, and unbound journals cannot be borrowed but may be photocopied.

Q: How quickly must I return a recalled library item?
A: Recalled library items must be returned within three days.

===========================================
INTERNSHIPS
===========================================

Q: What is the duration of compulsory internship for Architecture and Engineering students?
A: Compulsory internship is 30 to 90 workdays before the 3rd year.

Q: What is the maximum absence allowed during internship?
A: Attendance is compulsory with a maximum of 10% absence allowed during internship.

===========================================
ADDITIONAL INFORMATION
===========================================

Q: What is the teaching load for a Professor?
A: The teaching load for a Professor is 16 hours per week.

Q: What is the teaching load for the Rector?
A: The teaching load for the Rector is 6 hours per week.

Q: How long is the Yunus Center Director's term?
A: The Director is appointed for a 3-year term, which is renewable.

Q: What are the core principles of the Data Protection Policy?
A: The core principles are: Lawfulness with fair and transparent processing, Purpose Limitation where data is collected only for explicit purposes, Data Minimization where only necessary data is collected, and limited Storage where data is kept only as long as needed for the purpose.

Q: What sanctions can result from library violations?
A: Library violations lead to an official report, a one-year ban from the library, and possible disciplinary investigation.
